Как имя скрытого под гробовой доской
Прохожего на миг вниманье привлекает:
Так остановится задумчивый взор твой,
Коль на пустынной сей странице повстречает
Мое, забытое тобой!

Прочтешь и мысленно меня вспомянешь ты,
Как вспоминают тех, которых уж не стало;
Так  здесь я схоронил заветные мечты
И сердце все свое.... Оно давно увяло
Среди надежд тщеты.
